二戰嘅日本喺太平洋拖咗美軍咁耐, 算唔算超額完成任務?

太平洋戰爭打咗近四年， 日本一個頂曬美國同埋commonwealth， 論人口論資源都一定唔夠美國加英國加澳洲，Mid-way 四格正規航母收曬皮都可以撐到原爆。
以寡敵眾嚟講算唔算好出色

利申唔係崇日撚

認真學術討論，pish

美國佬掛住打德國佬
唔得閒理班㗎仔hea應住先

但係我記得美國好似冇點樣同德國打個海戰, 大西洋都冇CV,好似係

btw 點解學術post會得正皮,冇人留言

keep pishing

你個標題講到好似英美係入侵者 日本先係防禦方咁款

我冇講錯喎
根據山本五十六嘅講法日本襲擊珍珠港係想快啲同美國議和， 係日本撩佢打先， 但係日本一早預咗唔夠打， 諗住拖得就拖。
所以我嘅意思唔係話英美先係侵略者， 而係日本用咁缺乏嘅資源底下可以撳住英國同澳洲你打， 拖延美國咁耐。
坦白講美國對付日本嘅比重唔會少過德國好多， 即使歐洲失守仲有個海可以隔著美洲同歐洲; 但係中途島同埋珍珠港一失手就會直， 畀日本有機會喺機場直接炸夏威夷同埋關島甚至美國本土。

老老竇竇， 次次打親仗尤其係空戰紅海戰美國係人數都幾打一，但係前期至中期幾乎好多都係慘勝

啲士兵寧願去打德國人都唔夠膽打日本仔， 搞到好多士兵有精神病唔只係戰爭 嗰啲後遺症， 台真係痴咗線

會唔會係美國輕敵所以先會搞到咁麻煩

日本係傾盡全部船/航母 去打太平洋喎, 點同
美國果陣打midway 用3架航母 收左日本4架航母皮 , 美國先損毀左一架
講實力midway 見真章, 仲都未計佢後期工業開埋金手指起航母
日本後期技窮就拎部大和號出去自殺扮光榮犧牲

其實如果唔係南雲忠一自把自為下令啲飛機裝炸彈而唔係魚雷, 咁喺日本發現美國嗰陣美國嗰三架航母一定玩完
因為南雲忠一諗住裝炸彈炸機場冇諗過會遇到美國艦隊， 最尾成隊飛機都係裝曬炸彈，無魚雷， 所以即使日本發現美國先報失去咗突襲嘅機會

再加上日本本身個技術唔係好差, 喺飛機方面後期嘅N1K2, A7M, J2M 都好勁不過冇資源量產

不過有一樣嘢日本真係完全超越美國， 酸素魚雷嘅射程同埋隱藏性都極高
所以USN啲戰艦經常迴避唔到日本啲魚雷

不過你講起大和號， 都係一個悲劇。
因為嗰陣嘅日本地球聯邦仲係堅持大艦巨砲主義所以比美國自護公國嗰啲飛機同埋航母MS收咗皮

德國水面艦隊一直縮埋 做存在艦隊

Between uniqlo 世界第一

日本仔生產力又唔夠美國黎, WW2 後期差唔多無哂石油咁濟 。輸係必然,佢地迫唔到美國議和就已經fail左

單對單無國家夠美國打啦 位置、資源、生產力都屈機。 日本頂到咁耐只係美國無出盡力。 自己資源同生產力勁咁多愈拖得耐優勢愈大, 唔比日本登陸已經可以同佢慢慢磨。 真係要打都要日本加德國先夠美國打, 日本陸軍咁廢就算一開波強行登陸到都係送頭。

日本仔個個島都唔要命同你打真係好痴線
加埋日本仔幾次既on9決定令到佢地輸得更快
如果唔係應該仲可以頂耐啲

講真俾德國統一歐洲先大獲 美國要開兩面戰線防護本土
而且德國好打過日本好多 俾德國打到本土好慘 好彩英國頂得住 有跳板俾佢物資 人員送黎 唔係都要用好大力先可以反攻歐洲

其實成個納粹德國都冇諗過同美國開戰

德國海軍空軍都打唔入英國
日本最多偷襲到珍珠港
根本唔係美國對手

坦白講日本嗰啲海軍將領全部都係諗住速戰速決， 除咗本部嗰班傻仔之外冇人覺得日本可以打野美國，純粹拖延同埋已和。

不過搞咗個珍珠港， 美國佬已經冇心機同你講和平， 所以日本自取滅亡

on9你無撚聽過Enterprise vs Japan?
Midway到馬里亞納中間吞左落肚？

所以我個topic係講拖延， 從來都冇人覺得日本可以打贏， 我只係話用咁少資源都可以對住美國捱到咁耐，算係咁。

仲有所羅門群島， 雖然冇擊沉航母但係夕立搞到美國好多船艦著曬火,甚至失去作戰能力

其實捱得一 d 都唔耐
簡直係可以話比預期差
預期就係起碼日本仔係因為雙拳難敵四手比美國佬cv海浸死
但sor 9 ry現實係essex cv一架都未落水
日本已經輸晒中途島 瓜島兩大戰略性戰役要進入守勢

好好地經營滿洲國同台灣咪好

如果唔係美國斷日本石油， 我夠膽保證除咗本部班痴線佬想同美國開戰之外，全國上下根本上冇人想去美國開戰。

真心覺得偽滿州國同埋台灣管治得好好， 不過都係高壓啲

太平洋闊又少地，補給點少。
一開頭日本海陸軍質素都有優勢(用民國練左兵)，尤其初期海上夜戰美軍基本上無可能贏，好難長久保住補給點先咁難推進

以佢地兵力差，只要太平洋中間多d島，日本一早玩完

中途島真係輸運
大家派戰機出去偵測
比美國搵到 日本就搵唔到

反而德國唔係開埋東線同幾次希特拉插手
應該統一左歐洲了

Hitler好似有讚過日本人做yellow Aryan?

希特拉就係反共先打俄佬
搞到禍水東流

美國製造航母速度係幾個月幾架，相反日本

就算中途島同埋瓜島大勝都捱唔到幾耐

你唔係真係相信<<蘇德互不侵犯條約>>呀？
就算希特拉係共產黨人，德國同埋蘇聯根本上唔可以避免打仗，兩邊都咁貪心。
條約係假嘅， 爭在係等幾時返面

6月4日（以下均為西經日期）晨，第一航空艦隊以108架戰機攻擊中途島，同時，準備了8架偵察機搜索中途島東面的海域。由於美軍的PBY-5巡邏機發現了日軍，因此中途島上的飛機全部起飛前去攻擊日軍，美軍航空母艦部隊也於稍後起飛了攻擊機群。日軍空襲中途島造成了廣泛的損失。至於來自中途島上的美軍飛機以超過60架的轟炸機，分五波攻擊南雲的艦隊。大部份的飛機被日軍擊落，但毫無戰果。

由於中途島攻擊部隊的指揮官友永丈市大尉建議進行第二次攻擊。當時並未接到偵察機發現美軍航空母艦部隊的訊息，於是南雲下令將原掛載對艦武裝的轟炸機改掛對地武裝，準備第二次攻擊。但就在此時，日軍偵察機發現了美軍艦隊，第二
航空戰隊司令山口多聞少將建議立刻攻擊，但南雲的參謀長草鹿龍之介少將與航空參謀源田實中佐反對，建議回收從中途島歸航的飛機，並發動一個聯合攻擊。於是南雲中將決定回收飛機，並將艦上飛機再次改裝回對艦武裝。在日軍這些作業的同時，美軍航艦上的魚雷轟炸機分三波攻擊日軍，除3架外其它飛機全部被擊落，但這也讓日軍將注意力集中在低空。
----------- wiki

美國佬畀埋機會你

有無睇過套漫畫叫夢幻戰艦大和？
又係D老套穿越野，講有個現代屁孩帶住二戰史返左二戰日本，同山本五十六接觸
飛機漫黎講都算有趣

多謝ching分享

唔係咩
日本係想解放亞洲，解放支那 係美國仆街搞屎棍

係真就好
不過即使日本真係咁好人美國佬都會插手

屌!
語音輸入打錯好多字, sorry

日本仔惡毒係惡毒
但佢有一個其他國家冇嘅野
打仗佢係全國上下一心咁去
早係1894甲午海戰已經係咁
美國就唔同 二戰期間內部反戰情緒好高
有傳美國政府想參戰撈一筆
所以調走珍珠港嘅軍力 淨留返老弱殘兵 引日本仔上釣

再加上日本武士道精神
佢當太平洋戰爭係民族保衛戰
神風敢死隊仲癲過德國暴風戰士
比起美利堅淨諗住掠水
再加上東三省、菲律賓、星馬資源
自然頂到咁耐

算係咁啦由明治維新到打仗咁短時間食左春藥咁發展一個打咁多個，食左咁多國家
打撚到食兩粒原子彈先肯收皮都係係前無古人 後無來者

仲要打完仗五窮六絕之後廿幾三十年就靠經濟同科技變返世界強國
真係唔到你唔服

點睇都係美國似聯邦
架仔係自護啦

係撚咩
係美國係經濟上封鎖日本佢地頂唔順所以博一博咋嘛